九巴工聯會工會黎兆聰：我哋好理性 唔會學啲白痴一人罷工

大埔九巴翻車慘劇後，九巴成立調查委員會，工聯會屬下的汽車交通運輸業總工會今天與調查小組會面，該會九巴分會副主任黎兆聰表示，會面未有談及意外，工會就安全性、管理和薪酬3方面反映，其中包括新入職車長底薪加至1.9萬元，惟九巴高層未有正面回應。

黎兆聰說，工會提出加薪至1.9萬元，惟高層回應時僅稱每年公司支出超過5成是薪金，優化方案已涉及1.5億額外開支，若額外再拿出這筆錢，公司可能會虧蝕。黎說工會會繼續提出方案，希望拉近勞資雙方距離。被問到公司如做不到其要求會如何反應，黎說：「我哋係好理性嘅工會，唔會學似啲白痴，按章工作、一人罷工。」

九巴日前宣佈的改革車長底薪計算方案，將勤工奬、安全獎都撥入車長底薪，新入職車長月薪起薪點將增至15,365元；月薪車長每小時補水由70.9元增至96元。

汽車交通運輸業總工會第一副主席張子琦說，優化方案並非加薪，事實上今年的加薪根本未開始討論，批評有人誤導優化方案是加薪方案，「我覺得啲人黑白不分，想搞工業行動嚟攞名聲，攞入場劵同資方對話」。他質疑以此為由發起罷工並不合理，故此工會未有參與罷工。

見證中國人嘅內鬥DNA

被問到公司如做不到其要求會如何反應，黎說：「我哋係好理性嘅工會，唔會學似啲白痴，按章工作、一人罷工。」

咁到底即係會如何反應？

扮爭取
實為控制班工人做唔到激烈抗爭

工聯好似資方代言人

工賊會出賣工人

俾我就扣佢老母人工
反正係咪都會接受架啦，管理層加人工is ok

工聯會喎
叫兩句扮做左野
有人想行前一步就阻住

如果外國的工會領袖講呢類說話，早已被殺

即係乜都唔會做，繼續準時返工

奴性就係奴性

超過五成係薪金
高層佔幾多成 ？個比例又係點

工聯會 永遠企響工人對面

工聯會真係企係工人對面 始終如一

佢舊制日薪拎2萬幾係咁講
點會幫班萬5蚊月薪爭取呀

咁不如跟工聯會既九巴司機就用舊制，只加人工俾有爭取果班司機囉，
九巴慳返D咪仲好。

講野好撚黑人憎

如果

好理性既公會，上咗報就當自己有做嘢

選票最緊要

毛神：能有一天不鬥嗎？？？

d司機個個話不代表我 又係想點

做乜柒奴隸都去搞工會

精彩

工賊會永遠都企工人對面

要求九巴司機減薪 抗議不公平對待
九巴司機勿令車費上調
司機可恥 影響百萬人生活

請教有乜人類爭鬥唔係因為利益？？？

左面嗰好似日本黑社會啲嘍囉

九巴原來連白痴都請

咁講到出口都唔係內鬥DNA爭會員爭Voice？？

工聯會走在最前線

屌
香港不如行返奴隸制度啦
班牲畜咁撚鐘意畀資本家勞役

優化方案並非加薪，事實上今年的加薪根本未開始討論，批評有人誤導優化方案是加薪方案

個樣好猙獰

白痴得過佢有 noise.

奸狗樣

笑左！！！

你真係好Pure好True呀仆街！！！

工賊

我哋係政府同打工仔之間，我哋幾時都係企喺打工仔嘅對面

好理性 所以咁多年都無野做到

咁做都好的 平時當班司機係狗 要人當佢地做人 真係唔太好 的確反智同白痴...

向資方靠攏